<script>
  module.exports = {
    methods: {
      open() {
        this.$message('这是一条消息提示');
      },

      open2() {
        this.$message({
          message: '恭喜你，这是一条成功消息',
          type: 'success'
        });
      },

      open3() {
        this.$message({
          message: '警告哦，这是一条警告消息',
          type: 'warning'
        });
      },

      open4() {
        this.$message.error('错了哦，这是一条错误消息');
      },

      open5() {
        this.$message({
          showClose: true,
          message: '这是一条消息提示'
        });
      },

      open6() {
        this.$message({
          showClose: true,
          message: '恭喜你，这是一条成功消息',
          type: 'success'
        });
      },

      open7() {
        this.$message({
          showClose: true,
          message: '警告哦，这是一条警告消息',
          type: 'warning'
        });
      },

      open8() {
        this.$message({
          showClose: true,
          message: '错了哦，这是一条错误消息',
          type: 'error'
        });
      },

      openCenter() {
        this.$message({
          message: '居中的文字',
          center: true
        });
      },

      openHTML() {
        this.$message({
          dangerouslyUseHTMLString: true,
          message: '<strong>这是 <i>HTML</i> 片段</strong>',
        });
      }
    }
  };
</script>

## Message 消息提示

常用于主动操作后的反馈提示。与 Notification 的区别是后者更多用于系统级通知的被动提醒。

### 基础用法

从顶部出现，3 秒后自动消失。
<div class="demo-box">
  <div class="demo-block">
    <j-button  @click="open">打开消息提示</j-button>
  </div>
</div>

:::demo 
```html
<template>
  <j-button :plain="true" @click="open">打开消息提示</j-button>
</template>
<script>
  export default {
    methods: {
      open() {
        this.$message('这是一条消息提示');
      }
    }
  }
</script>
```
:::

### 不同状态

用来显示「成功、警告、消息、错误」类的操作反馈。当需要自定义更多属性时，Message 也可以接收一个对象为参数。比如，设置`type`字段可以定义不同的状态，默认为`info`。此时正文内容以`message`的值传入。同时，我们也为 Message
的各种 type 注册了方法，可以在不传入`type`字段的情况下像`open4`那样直接调用。

<div class="demo-box">
  <div class="demo-block">
  <j-button @click="open2">成功</j-button>
  <j-button @click="open3">警告</j-button>
  <j-button @click="open">消息</j-button>
  <j-button @click="open4">错误</j-button>
  </div>
</div>

:::demo 
```html
<template>
  <j-button :plain="true" @click="open">消息</j-button>
  <j-button :plain="true" @click="open2">成功</j-button>
  <j-button :plain="true" @click="open3">警告</j-button>
  <j-button :plain="true" @click="open4">错误</j-button>
</template>
<script>
  export default {
    methods: {
      open() {
        this.$message('这是一条消息提示');
      },
      open2() {
        this.$message({
          message: '恭喜你，这是一条成功消息',
          type: 'success'
        });
      },

      open3() {
        this.$message({
          message: '警告哦，这是一条警告消息',
          type: 'warning'
        });
      },

      open4() {
        this.$message.error('错了哦，这是一条错误消息');
      }
    }
  }
</script>
```
:::

### 可关闭 
可以添加关闭按钮。默认的 Message 是不可以被人工关闭的，如果需要可手动关闭的 Message，
可以使用`showClose`字段。此外，和 Notification 一样，Message 拥有可控的`duration`，
设置`0`为不会被自动关闭，默认为3000 毫秒。

<div class="demo-box">
  <div class="demo-block">
    <j-button @click="open5">消息</j-button>
    <j-button @click="open6">成功</j-button>
    <j-button @click="open7">警告</j-button>
    <j-button @click="open8">错误</j-button>
  </div>
</div>

 :::demo 
 ```html
<template>
  <j-button  @click="open5">消息</j-button>
  <j-button  @click="open6">成功</j-button>
  <j-button  @click="open7">警告</j-button>
  <j-button  @click="open8">错误</j-button>
</template>
<script>
  export default {
    methods: {
      open5() {
        this.$message({
          message: '这是一条消息提示',
          showClose: true  
        });
      },
      open6() {
        this.$message({
          message: '恭喜你，这是一条成功消息',
          type: 'success',
          showClose: true
        });
      },

      open7() {
        this.$message({
          message: '警告哦，这是一条警告消息',
          type: 'warning',
          showClose: true  
        });
      },

      open8() {
        this.$message.error({
          message: '警告哦，这是一条错误消息',
          type: 'error',
          showClose: true  
        });
      }
    }
  }
</script>
```
:::




### 文字居中
使用 `center` 属性让文字水平居中。

<div class="demo-box">
  <div class="demo-block">
    <j-button @click="openCenter">文字居中</j-button>
  </div>
</div>

:::demo

```html
<template>
  <j-button :plain="true" @click="openCenter">文字居中</j-button>
</template>

<script>
  export default {
    methods: {
      openCenter() {
        this.$message({
          message: '居中的文字',
          center: true
        });
      }
    }
  }
</script>
```
:::

### 使用 HTML 片段
`message` 属性支持传入 HTML 片段
将`dangerouslyUseHTMLString`属性设置为 true，`message` 就会被当作 HTML 片段处理。


<div class="demo-box">
  <div class="demo-block">
    <j-button @click="openHTML">使用 HTML 片段</j-button>
  </div>
</div>

:::demo 
```html
<template>
  <j-button :plain="true" @click="openHTML">使用 HTML 片段</j-button>
</template>

<script>
  export default {
    methods: {
      openHTML() {
        this.$message({
          dangerouslyUseHTMLString: true,
          message: '<strong>这是 <i>HTML</i> 片段</strong>'
        });
      }
    }
  }
</script>
```
:::

### <font color=red>Warning</font>
>>`message` 属性虽然支持传入 HTML 片段，但是在网站上动态渲染任意 HTML 是非常危险的，因为容易导致 
>>[XSS 攻击](https://en.wikipedia.org/wiki/Cross-site_scripting)。因此在 `dangerouslyUseHTMLString` <br>
>>打开的情况下，请确保 `message` 的内容是可信的，**永远不要**将用户提交的内容赋值给 `message` 属性。


### 全局方法

xh-ui 为 Vue.prototype 添加了全局方法 $message。因此在 vue instance 中可以采用本页面中的方式调用 `Message`。

### 单独引用

单独引入 `Message`：

```javascript
import { Message } from 'xh-ui';
```

此时调用方法为 `Message(options)`。我们也为每个 type 定义了各自的方法，如 `Message.success(options)`。并且可以调用 `Message.closeAll()` 手动关闭所有实例。

### Options
| 参数      | 说明          | 类型      | 可选值                           | 默认值  |
|---------- |-------------- |---------- |--------------------------------  |-------- |
| message | 消息文字 | string / VNode | — | — |
| type | 主题 | string | success/warning/info/error | info |
| iconClass | 自定义图标的类名，会覆盖 `type` | string | — | — |
| dangerouslyUseHTMLString | 是否将 message 属性作为 HTML 片段处理 | boolean | — | false |
| customClass | 自定义类名 | string | — | — |
| duration | 显示时间, 毫秒。设为 0 则不会自动关闭 | number | — | 3000 |
| showClose | 是否显示关闭按钮 | boolean | — | false |
| center | 文字是否居中 | boolean | — | false |
| onClose | 关闭时的回调函数, 参数为被关闭的 message 实例 | function | — | — |

### 方法
调用 `Message` 或 `this.$message` 会返回当前 Message 的实例。如果需要手动关闭实例，可以调用它的 `close` 方法。
| 方法名 | 说明 |
| ---- | ---- |
| close | 关闭当前的 Message |
